\documentclass[french]{article}

% Packages for french documents
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Define some colors
\usepackage{color}
\definecolor{string}{RGB}{100, 200, 0}
\definecolor{comment}{RGB}{150, 150, 150}
\definecolor{identifier}{RGB}{100, 100, 200}

% Source code style
\usepackage{listings}
\lstset{
	basicstyle=\ttfamily,         % sets font style for the code
	frame=single,                 % adds a frame around the code
	showstringspaces=false,       % underline spaces within strings
	tabsize=4,                    % sets default tabsize to 2 spaces
	breaklines=true,              % sets automatic line breaking
	breakatwhitespace=true,       % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
	keywordstyle=\color{magenta}, % sets color for keywords
	stringstyle=\color{string},   % sets color for strings
	commentstyle=\color{comment}, % sets color for comments
	emphstyle=\color{identifier}, % sets color for comments
}

% Hyperlinks
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\title{Projet ARA : Paxos}
\date{Février 2021}
\author{Sylvain Joube, Nicolas Peugnet}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\section{Introduction}

Bonjour comment ça va ?

\subsection{Démo \LaTeX}

Tout d'abord faisons un paragraphe, pour ça il suffit de sauter 2 lignes.
1 seul saut de ligne équivaut à un espace (comme en md).
Il est donc \emph{préférable} de sauter une ligne à chaque phrase.
De cette manière \lstinline{git} peut plus efficacement suivre les modifications.
On remarque aussi que \LaTeX ajoute tout seul les espaces insécables avant les double ponctuations en mode FR, ce qui est cool!

Il est possible de mettre un mot en \emph{emphase}, on voit dans l'exemple suivant en quoi c'est intéressant.
\textit{Dans cette phrase, un mot est \emph{particulièrement} important}.
Oui et on peut mettre du \textbf{texte en \emph{gras} aussi.}


Mais bon en vrai il y a quand même des trucs un peu relou.
Style le fait de devoir mettre un \lstinline{\} devant une bonne partie des caractères spéciaux.
Voilà un petite tableau (incomplet) des caractères réservés qu'il faut escaper:

\begin{tabular}{ c l }
	Caractère & Escaping \\
	\hline
	\{ & \verb|\{| \\
	\} & \verb|\}| \\
	\% & \verb|\%| \\
	\$ & \verb|\$| \\
	\& & \verb|\&| \\
	\# & \verb|\#| \\
	\_ & \verb|\_| \\
	\textbackslash & \verb|\textbackslash|
\end{tabular}

\newpage
Une petit bloc de code parce que quand même, on est des développeurs quoi.
\begin{lstlisting}[language=java]
int v = 42;
// The main
void main() {
	System.out.println("hello world!");
}
\end{lstlisting}

Et tant qu'on y est, une petite liste\footnote{Mais en vrai le meilleur truc c'est vraiment les footnotes}:
\begin{itemize}
	\item element 1
	\item element 2
\end{itemize}

Pour vraiment apprendre comment fonctionne \LaTeX j'ai trouvé un tutoriel
\footnote{\raggedright\url{https://zestedesavoir.com/tutoriels/826/introduction-a-latex/1319_creer-vos-premiers-documents/5241_premiers-codes/}}
vraiment sympa, mais je ne pense pas qu'on ait la temps haha.

\subsection{La véritable intro}

\end{document}
